指學員全畢業「幸福過活」 新疆宣稱關集中營 世維大會斥謊言

指學員全畢業「幸福過活」
新疆宣稱關集中營 世維大會斥謊言

【國際壓力】美國眾議院上周通過《維吾爾人權政策法案》（下稱《法案》）立竿見影，中共在眾多壓力下不得不放棄備受指摘的所謂「教育培訓中心」。新疆自治區主席雪克來提昨在北京國新辦記者會透露，教培中心的學員目前已全部畢業，在政府幫助下已「實現就業，過上幸福生活」。換言之，被外界形容為「集中營」的新疆教培中心，不再有被關押者。世維大會發言人迪里夏認為，當局此舉恰證明那些所謂「教培中心」原來是甚麼貨色。

國新辦昨請來多位新疆高官回應中外記者，雖大部份回應都不出官方以往所言，但新疆自治區主席雪克來提回應美國全國廣播公司（NBC）記者提問時稱，參加教育培訓的學員已全部畢業，並在政府幫助下「實現了穩定就業，改善了生活質量，過上了幸福生活」。換言之，雪克來提是間接公開宣示，當局在新疆的教培中心（即集中營），不再有人被關押。

新疆主席雪克來提（中）稱學員已過上幸福生活。

死撐助遏極端主義

但雪克來提又稱，「下一步將本着尊重意願、自主選擇、分類培訓、來去自由的原則」，對有需求的人進行「日常性、常規性、常態化、開放式的教育培訓」；雪克來提又為「教育培訓中心」邀功，稱這一做法是新疆依法展開反恐、去極端化鬥爭的有益探索，此舉「有效遏制了極端主義，社會治安大為改善」，正因為這些做法「新疆已連續三年未發生暴力恐怖案件」。

自2017年起，中共在新疆辦集中營大批收押維人進行洗腦的消息曝光後，世界輿論譁然。西方媒體不停派記者往新疆「探營」，雖屢遭當地官方堵截送走，但擋不住集中營的內幕不斷曝光，中共對維人的逼害大白天下。外媒估計，集中營關押的維人和其他穆斯林超過100萬，西方譽之為「中國版的奧辛威斯集中營」。中共被西方輿論標籤為「赤納粹（Chinazi）」，事件閙到聯合國人權委員會，20多個成員國聯署聲明，譴責中共在新疆的做法。

上周美國總統特朗普簽署新疆人權法案後，中共雖開動宣傳機器反擊，外交部、各大官方喉舌，以至中國人權研究會等「民間組織」，炮轟美國干預中國內政；上周六中共環球電視網CGTN更罕有地播出兩套新疆恐暴的英文紀錄片，首度公開部份血腥畫面，博取外界同情，圖以說明在新疆的做法合情理，但無礙外界對新疆集中營的批評，以至中共喉舌大罵西方輿論「選擇性失明」。

料將保留拘留中心

對於中共此舉，外界猜測中共或將釋放「犯錯」程度較低的人士，拘留中心仍會保留。世界維吾爾代表大會發言人迪里夏提向《蘋果》表示，中國對「教育營」的辯解是徹頭徹尾的謊言，直指中共不打自招，自揭「職業培訓中心到底是幹甚麼的」，直斥「（中共）建立這個集中營，就使迫使他的人民放棄文化信仰」，而所謂教育營本身就是個「迫害中心」，「要不然怎麼會有這麼多人非正常死亡？！」

《蘋果》記者/國新辦網

上哂天堂